南京山埃早餐80人死

江蘇省會南京市昨發生中共建國近五十三年來最嚴重的集體食物中毒事件，逾四百人吃過當地一家早餐批發店的油條、豆漿等食物後，紛紛出現嚴重的中毒症狀，新華社稱至少造成四十一人中毒死亡。但當地居民指出，死亡人數多達八十人，懷疑有人妒忌這家食肆生意太好而落毒報復。

事發於昨日早上七時左右，位於南京市江寧區湯山鎮的和盛園豆業連鎖早餐批發店如常為附近幾所中學、大專院校學生和民工供應早餐，包括油條、燒餅、豆漿、麻糰等。食物送出不久已有食客陸續中毒，中毒者很快陷入昏迷，部份人更出現七孔流血的情況。

燒餅店生意旺招妒忌
一名經常光顧這家批發店吃早餐的中學生接受本報電話訪問時表示，店老闆是一名當地居民，店址附近設有湯山郵局、湯山中學及菜市場等，店子雖然不大，但生意十分紅火，該店的燒餅很出名，一元三個，特別受當地的中、小學生歡迎。他說：「有傳言說，他家的生意做得太好，估計別人妒忌，就在食品中投下氰化鉀。」
中新社報道，上級指示「公安部門要組織一切力量，迅速偵破案情」，似乎亦暗示事件並非一般的食物中毒事件。
早餐店附近的「作廠中學」一名負責人接受本報電話訪問時證實，該校有多名學生中毒，但拒絕透露具體情況。

逾400人食早餐中毒
當地消息稱，由於死傷者眾多，南京市各大醫院的醫護人員要空群而出，醫院的急症室被迫爆，中毒者家屬聞訊趕到醫院，更令醫院擠得水洩不通，場面極度混亂。而省人民醫院亦接收了多名傷勢較輕的中毒者，其他則分別送往軍區總醫院、鼓樓醫院等十家醫院。共有逾四百人中毒送院。
為將中毒者及時送往醫院，南京市政府昨天下午一度在市中心實行交通管制，讓救護車可以第一時間運送傷者到醫院。南京軍區及當地政府亦組成七個醫療隊伍趕赴現場，為中毒者進行解毒、洗胃、輸血等搶救措施。
而各醫院則成立由院長親自領導的搶救小組，動員五百多名救護員進行搶救，顯示這次中毒事件十分嚴重。
江蘇省政府事發後立即成立了由省、市有關部門領導負責的五個工作小組，而南京市亦成立了以羅志軍市長為總指揮的現場總指揮部，全力搶救。

中央派員赴南京調查
中央領導非常重視事件，國務院公安部和生部已派人趕赴南京，協助調查及搶救傷者。
中國各地近期雖發生多宗食物中毒案，但鮮會出現數十人死亡的情況。由於中共十六大即將召開，在這個敏感時期發生這種重大的死亡事故，對中共政壇明日之星、共青團出身的南京市委書記李源潮實是一大打擊。南京當局亦嚴密封鎖，多個政府部門對記者查詢均支吾以對。
本報記者/中新社

南京大屠殺

連食食下野都會無啦啦死左

支那鬼國好波

又死八十件

2002年09月15日

痴線

如果係香港葵廣...........

係好耐之前，但都係好搞笑

其實點解會七孔流血

由於中共十六大即將召開，在這個敏感時期發生這種重大的死亡事故，對中共政壇明日之星、共青團出身的南京市委書記李源潮實是一大打擊

十九大都開完啦

清理低端人口

支那啲奇聞真係層出不窮

唔怪得知會講死41人啦
核爆都係得1,2個
山埃威力大過核過咁多倍？

不存在毒死人
南京沒死過一個人
清理緊低端人口咋

睇到氰化鉀笑左
條友應該好鍾意睇柯南

係支那發生好正常

點解你俾間野搞到七孔流血都唔死得既？

會唔會最後變成13個

都是日本鬼子做的

過左十幾年
咁單案破咗未？

如果有日某中資妒忌大快活係佢啲貨源度落毒

杏仁味燒餅

以前去過一間電鍍廠貨倉，有啲氰化鉀氣化納鐵桶，啲蓋打開晒，同鹽無乜分別，有啲直頭散晒落地，有幻想過拿一“渣”撈落餐廳廚房個鹽兜會有乜後果
強國蝗竟然付諸實行

武俠小說D毒藥

話左南京大屠殺係支那豚自編自導自演架啦

原來成十幾年前
等我仲咁鬼開心

一定係誤報, 國家事故好似好少過30人死.

唔信你睇下溫州 出軌就知喇.

我都奇怪點解會死40幾人 原來係十幾年前
點都唔會死超過35是常識吧

又話咩日本仔韓仔變態，但點夠你班中國佬嚟，閒閒地一落手都殺幾十件

唔係話幫支那但你個logic好on9
核爆爆係冇人既地方咪冇人死囉
落山埃落係食物咪死得多人囉

落毒案的偵查，事發翌日便有重大突破﹕警方很快就認定此為落毒案，涉及私人恩怨，因此從與食店東主有關係的人員入手展開調查，發現食店東主堂弟陳正平事發後突然失蹤，公安部隨即向全國發出通緝令。不到四十八小時，嫌犯陳正平便在河南境內列車上落網。據悉，十五日凌晨二時四十分，鄭州鐵路局洛陽分局在一六五九次列車即將開車時，接到通知﹕落毒案涉案嫌疑人陳正平，很可能從南京乘坐本次列車逃遁。乘警立即對南京預留的九號硬座車進行檢查，但沒發現任何情況。列車到達河南商丘站時，乘警又開始清查南京預留的十二號硬臥車廂，終於擒獲睡夢中的陳正平。

兇徒因嫉下毒終落網

據稱，陳正平是因嫉妒食店生意好，令他的同類食店倒閉，懷恨在心，遂乘堂兄稍早前再聘他之機，偷偷向店內井中食水及食用麵粉投放劇毒鼠藥「毒鼠強」。這種劇毒化學藥品俗稱沒鼠命、三步倒，比山埃毒百倍，而且暫無解藥，政府早已明令禁用。

經查證，燒餅作坊的老板叫陳正武，今年三十多歲，到湯山做生意已六、七年。他同妻子、孩子租住湯崗村五十一號樓一平房內。街坊說陳正武同左鄰右舍和睦相處，對夥計也不錯。

16大

陳正平，南京浦口區橋林鎮人，在湯山鎮開了一家小吃店，因一家飲食店與之生意競爭，故心懷恨意，遂用國家明令禁止的劇毒滅鼠藥“毒鼠強”對其小食品進行投毒，2002年9月14日早晨，飲食店附近的作廠中學和東湖麗島工地部分學生和民工及居民因食用了飲食店內的油條，燒餅，麻團等食物後中毒。
2002年9月30日，南京市中級人民法院作出一審判決，以投放危險物質罪判處陳正平死刑，剝奪政治權利終身。一審宣判後，陳正平不服，上訴至江蘇省高級人民法院。
2002年10月11日，江蘇省高級人民法院認為原審法院認定事實清楚，定罪準確，量刑適當，駁回上訴，維持原判，並依法核准陳正平死刑，剝奪政治權利終身。陳正平於2002年10月14日被槍決。

別造謠，沒這回事

紅事嚟，公安英勇緝捕，快速破案，盡忠職守

七孔流血還七孔流血
死還死 兩回事嚟
千其唔好混淆

我個logic係講公佈既死亡人數而唔係實際死亡人數

有班人前兩日先話支那野好食 香港太少選擇

鬼唔知你想抽水咩但你表達得好柒

應節啫，慶祝80周年🎊